若重返劏房 「友樂居」租客指會跳樓

住戶周先生已輪候公屋長達9年，他指在現行公屋計分制下，他這些一人單身住戶「相信要等多20年」，表明對兩年租約期內能成功入住公屋「打定輸數」。不過，他亦指出，過去10年居於環境惡劣、幾近毫無鄰里關係的劏房單位，如今於友樂居短短日子已感受到鄰里情。

現年31歲的周先生從事文員工作，他指十多年前與家人發生衝突，18歲已遷離家中，與家人少有聯絡。

他表示，已輪候公屋長達9年，過去10年一直居於不同劏房單位，之前是一個約65呎的深水埗劏房單位，環境惡劣，「上落樓梯都滿地針筒」，單位同時出現石屎剝落、滲水、冷氣機無法運作等問題，且幾近毫無鄰里關係，「出門口時有喊『早晨』囉。」

經社工介紹下，周先生申請「友樂居」計劃，並於今年5月搬入一個面積達94平方呎的單位，與另一名租客共用廚房。他表示，現時房間有足夠的窗戶，確保空氣流通，與左鄰右里的關係十分融洽，「我們之間有一個WhatsApp群組，大家會分享附近的生活資訊，落街買餸時又會問其他人有無嘢需要幫手買。」

贈花生啤酒 一齊「食得開心」

入伙慶祝會上，他向運輸及房屋局局長陳帆送上花生及無酒精啤酒，希望政府與計劃受惠者都能「食得開心」，但希望兩年租約期滿後有許多租戶已成功輪候到公屋，「希望陳帆到時記得兩年前送過的這包花生。」

周先生表明，對兩年後能成功「上樓」打定輸數。被問及是否已有心理準備屆時需重返劏房生活時，他笑言：「我打開這隻窗跳下去（周先生現居於24樓）！」不論他是否說笑，已能反映正常的居住環境只是不少基層市民一個卑微的願望。

無酒精啤酒咁仲係啤酒咩

好毒

捉入青山啦
有自殺傾向

高不可攀。。。

髮線

一個人住差唔多100呎，爽歪歪啦

關人咩事
唔會阻你
隨便

人生贏家